\section{Descripció de les tasques} \label{section:descripcio( hores) -tasques}

\subsection{Gestió de Projecte [GP] (180 hores)}

\begin{itemize}
    \item \textbf{GP1 (25 hores) - Contextualització i abast.}
         Contextualitzar i descriure l’abast del projecte on es justifica la solució proposada al problema. És necessari estar sincronitzat amb el ponent del TFG. 
    
    \item \textbf{GP2 (15 hores) - Planificació temporal.}
        Planificar temporalment el projecte sencer, amb una descripció detallada de les tasques que cal completar, inclosa una estimació de la durada i els recursos necessaris. A més a més, també inclou una anàlisi de riscos relacionats amb el projecte.
        
    \item \textbf{GP3 (20 hores) - Gestió econòmica i sostenibilitat.}
        Crear un pressupost que identifiqui i estimi els costos del projecte i la seva gestió, així com un informe de sostenibilitat del projecte en termes econòmics, socials i ambientals.
    
    \item \textbf{GP4 (80 hores) - Documentació final.}
        Elaborar i redactar una memòria completa que inclou una descripció dels aspectes tècnics i de gestió del projecte. Es realitza periòdicament durant el desenvolupament del projecte.
    
    \item \textbf{GP5 (40 hores) - Reunions.}
        Celebrar reunions \textit{Sprint} amb els membres de l'equip per discutir els objectius i fer trobades de seguiment periòdiques. També inclou les reunions amb el ponent o director del TFG. Aquesta tasca es realitzarà constantment durant l'elaboració del projecte.
\end{itemize}  

\subsection{Treball Previ [TP] (80 hores)}

\begin{itemize}
    \item \textbf{TP1 (10 hores) - Aprenentatge.}
        Formació per obtenir els coneixements previs necessaris per iniciar correctament el projecte, tals com: l'aprenentatge autònom, el processament del llenguatge natural (NLP), bases de dades basades en OTRS, sistemes d'emmagatzematge utilitzant Elasticsearch, etc.
    
    \item \textbf{TP2 (40 hores) - Estudiar l'estat de l'art.}
        Recerca bibliogràfica per explorar possibles solucions des de diversos enfocaments. Això inclou, tant projectes similars que s'han dut a terme, com articles teòrics.
    
    \item \textbf{TP3 (20 hores) - Elecció de la implementació final.}
        Comparació de manera pràctica les diverses alternatives i revisar i discutir els avantatges, possibles millores i inconvenients. Inclou la planificació de tot el projecte, és a dir, del procés que seguiran les dades. També se seleccionarà les tecnologies utilitzades per implementar la solució.
        
    \item \textbf{TP4 (10 hores) - Instal·lació de l'entorn de treball.}
        Instal·lació i configuració del programari necessari per al desenvolupament, així com, creació del repositoris pertinents.
\end{itemize}


\subsection{Desenvolupament [D] (340 hores)}

\subsubsection{D1 (65 hores) - Recopilació de Dades}
\begin{itemize}
    \item D1.1 (25 hores) - Recopilació i preprocessament de les dades d'entrenament.
    \item D1.2 (10 hores) - Identificació i priorització la informació clau a extreure dels tiquets.
    \item D1.3 (20 hores) - Creació \textit{dataset} a partir de la informació processada.
    \item D1.4 (10 hores) - Creació criteris d'acceptació per al model.
\end{itemize}

\subsubsection{D2 (75 hores) - Entrenament del Model NLP}
\begin{itemize}
    \item D2.1 (5 hores) - Primeres proves amb el model NLP que es farà servir.
    \item D2.2 (70 hores) - Entrenament i ajustament del model escollit amb les dades d'entrenament preprocessades.
\end{itemize}

\subsubsection{D3 (50 hores) - Implementació del \textit{pipeline}}
\begin{itemize}
    \item D3.1 (30 hores) - Implementació \textit{pipeline} dels tiquets per a la inferència del model.
    \item D3.2 (20 hores) - Desenvolupament \textit{unit testing} dels components del \textit{pipeline}.
\end{itemize}

\subsubsection{D4 (40 hores) - Proves i Validació}
\begin{itemize}
    \item D4.1 (20 hores) - Desenvolupament casos i dades de proves per a tests funcionals.
    \item D4.2 (10 hores) - Creació tests funcionals de tot el sistema.
    \item D4.3 (10 hores) - Implementació la gestió i el registre d'errors.
\end{itemize}

\subsubsection{D5 (60 hores) - Optimització i Desplegament del Model}
\begin{itemize}
    \item D5.1 (40 hores) - Optimització del model NLP i el preprocessament dels tiquets.
    \item D5.2 (20 hores) - Realització proves de rendiment i els ajustos finals a l'entorn d'assaig.
\end{itemize}

\subsubsection{D6 (50 hores) - Proves Finals, Documentació i Desplegament Final}
\begin{itemize}
    \item D6.1 (25 hores) - Realització proves finals i validació del sistema.
    \item D6.2 (10 hores) - Redacció documentació i exemples per a l'usuari.
    \item D6.3 (15 hores) - Desenvolupament i desplegament a producció l'API del sistema.
\end{itemize}
