\section{Costos genèrics}
Les despeses dels costos genèrics no estan vinculades a tasques específiques, però tenen un paper fonamental en l'avaluació financera. Aquesta secció abasta la depreciació dels components de maquinari i programari, així com el consum d'energia, la connexió a la xarxa i l'espai que s'ocupa. 

\subsection{Amortitzacions}
\subsubsection{Software}
Hi ha cert programari, sobretot en l'entorn de desenvolupament controlat per \textbf{l'Agència}, que no estan sota control o són desconeguts i, a més a més, poden variar. En tot cas, aquest programari no afecta al pressupost, i, per tant, no es tindrà en compte. A continuació es calcula el cost del programari utilitzat:

\begin{itemize}
    \item \textbf{Google Drive:} No es contracta cap espai extra.
    \item \textbf{Overleaf:} No s'utilitzen les característiques de la subscripció mensual.
    \item \textbf{Git:} No és necessari l'ús dels extres que s'ofereixen.
    \item \textbf{PyCharm:} S'usa la llicència d'estudiant que dura un any.
\end{itemize}

En conclusió, el programari no afegeix cap cost addicional al projecte.

$$
\text{Amortització Software} = 0\text{\euro}
$$

\subsubsection{Hardware}
Només és necessari invertir per un ordinador de sobretaula pels tres integrants de l'equip per la realització d'aquest projecte. S'estima que un ordinador com els fets servir amb els seus dos monitors i perifèrics costa uns 1200\text{\euro}. La vida útil d'aquest ordinador s'estima que oscil·la els cinc anys (seixanta mesos) i aquest projecte té una duració d'uns quatre mesos. Amb aquesta informació es calcula l'amortització dels ordinadors:

$$
\text{Amortització Hardware} = 1200\text{\euro} * 3 \text{ unitats} * \frac{4}{60} \text{ mesos} = 240\text{\euro}
$$

\subsection{Consum elèctric}
El cost elèctric que es calcularà serà el dels ordinadors de sobretaula que es fan servir amb dos monitors cadascun. El teclat i el ratolí tenen una potència negligible en aquest càlcul. Com s'ha calculat a la taula \ref{fig:costos_tasques}, en total s'han invertit 1345 hores en aquest projecte entre tots els integrants de l'equip. El preu mitjà de la llum de 0,1728\text{\euro}/kWh \cite{preu-llum}, un ordinador amb un consum de 400 W \cite{watts-ordinador}, les dues pantalles de cada monitor són idèntiques amb un consum màxim de 35 W \cite{watts-monitor}.


\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|r|}
        \hline
        \textbf{Producte} & \textbf{Potència} & \textbf{Unitats} & \textbf{Hores d'ús} & \textbf{Consum total} & \textbf{Cost total} \\
        \hline
        \textbf{\begin{tabular}{@{}c@{}}Ordinador \\ sobretaula\end{tabular}} & 400 W & 3 & 1345 & 1614 kWh & 278,9\euro \\
        \hline
        \textbf{Pantalla} & 35 W & 6 & 1345 & 282,45 kWh & 48,81\euro \\
        \hline
        \textbf{Total}    & \textbf{470 W} & \textbf{3} & \textbf{1345} & \textbf{1896,45 kWh} & \textbf{327,71\euro} \\
        \hline
    \end{tabular}
    \caption[Consum elèctric]{Taula del consum elèctric \\ (Elaboració pròpia)}
    \label{tab:consum_electric}
\end{table}

\subsection{Connexió internet}
Es calcula que el preu de la connexió a internet ronda els 50\euro \space per mes. Amb un projecte de quatre mesos de duració, el total és de:

$$
\text{Preu Connexió} = \frac{50 \text{\euro}}{1 \text{ mes}} * 4 \text{ mesos} = 200\text{\euro}
$$

\subsection{Espai d'oficina}
El cost de l'espai d'oficina s'estima segons el cost mitjà de les oficines disponibles per lloguer en aquesta època \cite{preu-oficina}. Es calcula un preu de 21\text{\euro}/$m^2$ amb l'aigua inclosa i són necessaris 25$m^2$ d'oficina.

$$
\text{Preu Espai} = \frac{21 \text{\euro}}{1 m^2} * 25 m^2 = 525\text{\euro}
$$

\subsection{Total costos genèrics}


\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{c|l}
        \textbf{Concepte}     & \textbf{Cost} \\
        \hline
        Amortització \textit{Software} & 0\euro         \\
        Amortització \textit{Hardware} & 240\euro       \\
        Consum Elèctric                & 327,71\euro    \\
        Connexió Internet              & 200\euro       \\
        Espai d'oficina                & 525\euro       \\
        \hline
        \textbf{Total}                 & 1292,71\euro   \\
    \end{tabular}
    \caption[Costos genèrics]{Suma total dels costos genèrics \\ (Elaboració pròpia)}
    \label{tab:costos_generics}
\end{table}
